寫信俾楊潤雄

所有家長同我入黎！寫信畀楊潤雄條潤腸！

大家都知林鄭推反蒙面法即日教育局光速畀信全港校長、老師同家長強迫學生除罩，大家有冇簽嗰張爛鬼通告！？

我朋友就當場撕了(直接變做垃圾電郵)，仲寫左封信畀楊局腸條PK！

唔講唔知，局腸自六月以黎完全冇為事件表示過關注同憂慮，死+傷+拉左咁多學生，一句慰問都冇，唯一一次「沉痛哀悼」竟然係寶蓮寺個釋智慧「圓寂」！大家唔好唔記得，呢位和尚就係艷尼醜聞其中一位主角，名句有(叫翁靜晶)「信佛就唔好搞咁多嘢啦！」，而721之後嗰日林鄭同班狗官玩失蹤就係去左弔唁佢！原來潤腸眼中學生條命賤過地底泥！！！

如果你對局腸封信有意見，或者不滿教育局呢幾個月黎嘅角色同嘴臉，就寫信去反映下！以下係朋友草稿sample，有咩意見投訴自己加！

港媽港爸，齊上齊落，還子女一個免於恐懼嘅校園！

教育局封垃圾除罩信:

教育局網站新聞稿一覽 (同反送中有關嘅只有交通安排DKLM):

教育局局長深切悼念智慧老和尚:

*******************************************

Sample

*******************************************

Subject: Letter from a Hong Kong Parent

Email to: sedoffice@edb.gov.hk

Dear Mr. Yeung,

I am writing to express my concerns regarding the letter ‘Prohibition on Face Covering Regulation Effective Starting from 5 October 2019’ that you wrote to all schools in Hong Kong dated the 4th of October 2019.

In the Letter, you stated that students should not wear masks regardless of circumstances and that ‘covering faces to avoid being identified is not a usual and reasonable practice in interpersonal communication’. We all know that the recent trend of facial coverage among students is 1) a response to police violence and arbitrary arrest, 2) protection from the excessive amount of tear gas, and 3) protection from cyberbullying and triad attacks. The current social condition is obviously unusual. It is the largest crisis and unrest in the history of Hong Kong. Using ‘interpersonal communication’ as a primary reason to ban face masks is not only implausible but completely tone-deaf. You also emphasized that ‘schools are not places for expressing political demands’. Carrie Lam’s executing such contestable regulation to all teachers and principals, students and parents, is undoubtedly a political act; asking all members in the education field to perform the contrary is simply hypocritical.

Since the Extradition Law row broke out, over a thousand students have been arrested, hundreds or more wounded, many of them in serious and critical conditions. Police officers were seen beating and seizing students and confronting principals on school premises. Mobsters were seen pursuing students and threatening teachers with weapons. As Secretary of Education, could you let us know what you have done, or you will do, in order to protect the lives of all students and teachers, and ensure everyone a ‘stable, caring, inspiring and satisfying’ learning and teaching environment,” as you pledged? Do you really think that issuing such letter would be an effective remedy? Do you not see it as an accelerator of the expected disastrous outcome? Have you and your team conducted any risk assessment and management, and what measures are you going to take?

承接上文（不好意思，因內文不能超過2500字）

You added that medical and religious purposes of wearing masks are exempted from such regulation. Could you please further define the meaning of medical need, for instance, is doctor’s letter required as a proof? Have you incorporated the preventative function of facial mask for health issues such as the upcoming flu season, the sprawling respiratory symptoms among citizens due to city-wide tear gas residue, and most importantly, a suspected case of the highly contagious Ebola virus in Hong Kong on the same day you processed the Letter? If so, do you think the Education Bureau is risking the life and health of all Hong Kong students by asking everyone ‘never cover their faces inside and outside schools’?

Most perplexing is that, since June, you have never expressed any concerns regarding any students and their families affected by the protests led mainly by students. In July, you made a public announcement about your ‘deep condolences’ over the passing of the president of the Hong Kong Buddhist Association, which remains to be the only message of sympathy you conveyed towards any individual, group and event in the past four months. I find this bizarre and unconscionable.

As a Hong Kong native brought up under local education system and a mother, I am deeply disappointed with the incompetence and indifference of the Bureau in the four-month-long social conflict. The Letter you issued on October 4th has proven that you have failed in performing your role.

I look forward to receiving your answers to my above questions.

Yours sincerely,
XXX
A Concerned Parent